\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\thispagestyle{page1}

\begin{center}\shadowbox{\Large\textbf{IE 01 - Sujet $\directlua{tex.print(n)}$ - \faCalculator\, non autorisée}}
\end{center}
\section*{Observations : \hfill /20}
~~\\
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|} \hline
\textbf{Compétences évaluées} & I & F & B M & T B M\tabularnewline \hline
\textbf{Exercices $1$ et $4$: Utiliser un vocabulaire adéquat.} & & & & \tabularnewline \hline
\textbf{Exercices $2$, $3$, $5$ : Calculer avec des nombres entiers.} & & & & \tabularnewline \hline
\end{tabular}
\end{center}

\section*{Exercice 1 \hfill /$4$}
\vspace{-0.5cm}
\begin{luacode}
	a = math.random(356857985,854216985)
	b = math.random(1,7)
	c = math.random(132,857)
\end{luacode}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
 	\item \'Ecrire en chiffres le nombre suivant :\\
 	\textbf{\Ecriture[Majuscule]{\directlua{tex.print(a)}}} : \\
 	\pointilles[16cm]\\
	\item \'Ecrire en lettres le nombre \textbf{\directlua{tex.print(b)} \directlua{tex.print(c)} 400 }\\
	\pointilles[16cm] \\
	\pointilles[16cm] \\
	\pointilles[16cm] \\
	\pointilles[16cm] 
\end{enumerate}

\section*{Exercice 2 \hfill /$6$}
\vspace{-0.5cm}
\begin{luacode}
	d = math.random(823,987)
	e = math.random(354,589)
	f = math.random(1548,3789)
	g = math.random(200,900)
	h = math.random(114,214)
	i = math.random(34,76)
\end{luacode}
Poser les opérations ci-dessous en vous aidant du quadrillage, puis compléter le calcul :\\
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}] \vspace{-1cm}
	\begin{multicols}{3}
		\item  $\directlua{tex.print(d)} + \directlua{tex.print(e)}$
		\item $\num{\directlua{tex.print(f)}} - \directlua{tex.print(g)}$
		\item $\directlua{tex.print(h)} \times \directlua{tex.print(i)}$
	\end{multicols}
\end{enumerate}
\Papiers[Largeur=17,Hauteur=7,Couleur=Olive]\\
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}] \vspace{-1cm}
	\begin{multicols}{3}
		\item  $\directlua{tex.print(d)} + \directlua{tex.print(e)} = \pointilles[2cm]$
		\item $\num{\directlua{tex.print(f)}} - \directlua{tex.print(g)} = \pointilles[2cm]$
		\item $\directlua{tex.print(h)} \times \directlua{tex.print(i)} = \pointilles[2cm]$
	\end{multicols}
\end{enumerate}

\section*{Exercice 3 \hfill /$3$}
\vspace{-0.5cm}
\begin{luacode}
	s = math.random(485,499)
	t = math.random(90,99)
	u = math.random(348,370)
	v = math.random(190,199)
	w = math.random(17401,17430)
	x = math.random(13870,13899)
\end{luacode}
Donner un ordre de grandeur des calculs suivants.\\
\begin{minipage}{0.3\textwidth}\vspace{-0.5cm}
	\begin{flalign*}
		A&=\directlua{tex.print(s)} \times \directlua{tex.print(t)}&\\
		A&\approx \pointilles[4cm] \\
		A&\approx \pointilles[4cm] 
	\end{flalign*}
\end{minipage} \hspace{0.05cm} \vrule \hspace{0.05cm}
\begin{minipage}{0.3\textwidth}\vspace{-0.5cm}
	\begin{flalign*}
		B&=\directlua{tex.print(u)} - \directlua{tex.print(v)}&\\
		B&\approx \pointilles[4cm] \\
		B&\approx \pointilles[4cm] 
	\end{flalign*}
\end{minipage}\hspace{0.05cm} \vrule \hspace{0.05cm}
\begin{minipage}{0.3\textwidth}\vspace{-0.5cm}
	\begin{flalign*}
		C&=\num{\directlua{tex.print(w)}} + \num{\directlua{tex.print(x)}}&\\
		C&\approx \pointilles[4cm] \\ 
		C&\approx \pointilles[4cm] 
	\end{flalign*}
\end{minipage}

\newpage
\section*{Exercice 4 \hfill /$4,5$}
\vspace{-0.5cm}
\begin{luacode}
	j = math.random(2,5)
	k = math.random(6,15)
	jk = j*k
	l = math.random(20,100)
	m = math.random(50,300)
	lm = l +m
	o = math.random(1000,2000)
	p = math.random(250,750)
	op = o-p
\end{luacode}

Compléter les phrases en utilisant le vocabulaire adéquat.
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item On sait que $\directlua{tex.print(j)} \times \directlua{tex.print(k)} = \directlua{tex.print(jk)}$.\\
	Cette opération s'appelle \pointilles[7cm].\\
	On peut dire que \directlua{tex.print(jk)} est \pointilles[7cm] et que \directlua{tex.print(j)} et \directlua{tex.print(k)} sont les \pointilles[7cm].
	\item On sait que $\directlua{tex.print(l)} + \directlua{tex.print(m)} = \directlua{tex.print(lm)}$\\
	Cette opération s'appelle \pointilles[7cm].\\
	On peut dire que \directlua{tex.print(lm)} est \pointilles[7cm] et que \directlua{tex.print(l)} et \directlua{tex.print(m)} sont les \pointilles[7cm].
	\item On sait que $\directlua{tex.print(o)} - \directlua{tex.print(p)} = \directlua{tex.print(op)}$\\
	Cette opération s'appelle \pointilles[7cm].\\
	On peut dire que \directlua{tex.print(op)} est \pointilles[7cm] et que \directlua{tex.print(o)} et \directlua{tex.print(p)} sont les \pointilles[7cm].
\end{enumerate}

\section*{Exercice 5 \hfill /$2,5$}
\vspace{-0.5cm}
\begin{luacode}
	q = math.random(1500,1800)
	r = math.random(200,300)
\end{luacode}
Un salarié gagne \num{\directlua{tex.print(q)}} \texteuro\, par mois. En plus de son salaire mensuel, son employeur lui verse une prime de \directlua{tex.print(r)} \texteuro\, au mois de juin et le triple de cette prime au mois de décembre.\\
\textbf{Calculer le salaire annuel de cet employé. Justifier}\\
\pointilles[17cm] \\
\pointilles[17cm] \\
\pointilles[17cm] \\
\pointilles[17cm] \\
\pointilles[17cm] \\
\pointilles[17cm] \\
\pointilles[17cm] \\
\pointilles[17cm] \\
\pointilles[17cm]

~~\\
\hrule
\hrule
\hrule
\begin{center} \textbf{BROUILLON}\end{center}

%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------------- CORRECTION DES EXERCICES -------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\thispagestyle{empty}

\begin{center}\shadowbox{\large\textbf{IE 01 - Corrigé $\directlua{tex.print(n)}$}}
\end{center}

\section*{Exercice 1} \vspace{-0.5cm}
\begin{luacode}
	bc = b*1000000 + c*1000 + 400
\end{luacode}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
 	\item \textbf{\Ecriture[Majuscule]{\directlua{tex.print(a)}}} : \\
 	\num{\directlua{tex.print(a)}}
	\item \textbf{\directlua{tex.print(b)} \directlua{tex.print(c)} 400 } : \Ecriture[Majuscule]{\directlua{tex.print(bc)}}
\end{enumerate}

\section*{Exercice 2} \vspace{-0.5cm}
\begin{luacode}
	de=d+e
	fg = f-g
	hi = h*i
\end{luacode}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]
	\begin{multicols}{3}
		\item \Addition[Solution, CouleurCadre=White!0]{\directlua{tex.print(d)}}{\directlua{tex.print(e)}}
		\item \Soustraction[Solution, CouleurCadre=White!0]{\directlua{tex.print(f)}}{\directlua{tex.print(g)}}
		\item \Multiplication[Solution, CouleurCadre=White!0]{\directlua{tex.print(h)}}{\directlua{tex.print(i)}}
	\end{multicols}
\end{enumerate}
~~\\
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}] \vspace{-1cm}
	\begin{multicols}{3}
		\item  $\directlua{tex.print(d)} + \directlua{tex.print(e)} = \num{\directlua{tex.print(de)}}$
		\item $\num{\directlua{tex.print(f)}} - \directlua{tex.print(g)} = \num{\directlua{tex.print(fg)}}$
		\item $\directlua{tex.print(h)} \times \directlua{tex.print(i)} = \num{\directlua{tex.print(hi)}}$
	\end{multicols}
\end{enumerate}

\section*{Exercice 3} \vspace{-0.5cm}
\begin{minipage}{0.3\textwidth}\vspace{-0.5cm}
	\begin{flalign*}
		A&=\directlua{tex.print(s)} \times \directlua{tex.print(t)}&\\
		A&\approx 500 \times 100 \\
		A&\approx \num{50000} 
	\end{flalign*}
\end{minipage} \hspace{0.05cm} \vrule \hspace{0.05cm}
\begin{minipage}{0.3\textwidth}\vspace{-0.5cm}
	\begin{flalign*}
		B&=\directlua{tex.print(u)} - \directlua{tex.print(v)}&\\
		B&\approx 350 - 200 \\
		B&\approx 150
	\end{flalign*}
\end{minipage}\hspace{0.05cm} \vrule \hspace{0.05cm}
\begin{minipage}{0.3\textwidth}\vspace{-0.5cm}
	\begin{flalign*}
		C&=\num{\directlua{tex.print(w)}} + \num{\directlua{tex.print(x)}}&\\
		C&\approx \num{17500} + \num{14000} \\ 
		C&\approx \num{31500}
	\end{flalign*}
\end{minipage}

\section*{Exercice 4} \vspace{-0.5cm}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item On sait que $\directlua{tex.print(j)} \times \directlua{tex.print(k)} = \directlua{tex.print(jk)}$.\\
	Cette opération s'appelle la multiplication.\\
	On peut dire que \directlua{tex.print(jk)} est le produit et que \directlua{tex.print(j)} et \directlua{tex.print(k)} sont les facteurs.
	\item On sait que $\directlua{tex.print(l)} + \directlua{tex.print(m)} = \directlua{tex.print(lm)}$\\
	Cette opération s'appelle l'addition.\\
	On peut dire que \directlua{tex.print(lm)} est la somme et que \directlua{tex.print(l)} et \directlua{tex.print(m)} sont les termes.
	\item On sait que $\directlua{tex.print(o)} - \directlua{tex.print(p)} = \directlua{tex.print(op)}$\\
	Cette opération s'appelle la soustraction.\\
	On peut dire que \directlua{tex.print(op)} est la différence et que \directlua{tex.print(o)} et \directlua{tex.print(p)} sont les termes.
\end{enumerate}

\section*{Exercice 5} \vspace{-0.5cm}
\begin{luacode}
	qa = q*12
	ra = r*4
	qr = qa + ra
\end{luacode}
\textbf{Salaire annuel de l'employé} \vspace{-0.3cm}
\begin{flalign*}
	\num{\directlua{tex.print(q)}} \times 12 + \directlua{tex.print(r)} \times 4 &= \num{\directlua{tex.print(qa)}} + \directlua{tex.print(ra)}&\\
	&=\num{\directlua{tex.print(qr)}}
\end{flalign*}
Le salaire annuel de cet employé est \num{\directlua{tex.print(qr)}} \texteuro.


\newpage
